警察午市到四季常餐巡查 要求拉圍欄逐個客查身分證

政府周六起針對食肆推行 6 項防疫規例，今日午市時分，十多名警員到壹傳媒創辦人黎智英次子黎耀恩在中環開設的餐廳「四季常餐」，稱收到有人報警指餐廳不符合防疫規例，要求負責人在門口拉起圍欄，期間逐一檢查在場食客身分證，經理鍾小姐嘆道，警方午市執法對生意造成影響，「有第一次可能就有第二次。」

鍾小姐表示，今日中午約 1 時 15 分，十多名警員突然進入店內，稱有人投訴店內座位太密，「間鋪最多可坐 76 人，而當時只有 30 位客人。」鍾小姐指，應警察要求在門口拉起圍欄，因為警察要求逐一檢察食客身分證，「佢哋話要 call 上台睇下啲人係咪要家居隔離嘅，如果有就係餐廳違規。」期間警員亦逐一檢查食客手腕，看是否有檢疫手帶。

最後警員指店內部分餐台需要拉開距離，向鍾小姐表示今次口頭警告，不作票控，擾攘約一小時離去。鍾小姐表示，午市是一天最忙的時候，結果完全不能做生意，「有啲客食完都無得走，要等佢檢查，門口泊咗兩架警車，外賣都唔敢買啦。」她指期間有食客向警員表達不滿，要求警員須消毒雙手再檢查身分證。

唔係執咗咩

白粉報講的都好信

+1，上次睇得間吉舖

原來之前有2 間
而家得返1間

上環執 中環仲係度

開始日日都有還押幾個月手足上庭

黑警係咪見肥佬黎就搞 佢個仔同partner藍架

惡法

外賣有咩好驚

好撚戇尻，真係怕你黑警查身份證咩

佢越攪我地越幫襯（藍店除外）